孟晚舟入稟香港高等法院 要求滙豐披露內部文件

華為副董事長兼首席財務官孟晚舟於英國法院入稟索取滙豐文件失敗後，轉戰本港法庭要求滙豐披露涉華為案相關文件。

原告孟晚舟一方委聘勞劉律師事務所，根據《證據條例》中「法庭或法官可指示將銀行紀錄記項製取副本」條文作出申請，要求頒下第三方披露令。

原告要求法庭下令被告滙豐銀行一方於今年3月12日下午出席非公開聆訊，處理法庭頒令事宜，包括要求被告向原告或原告的律師披露由被告保管的文件或紀錄，被告並須於14天之內履行法庭命令。

另外，原告亦要求檢查及複製相關資料，並用於美國政府針對原告、於加拿大卑詩省高等法院處理的相關引渡程序。原告又表明會全數補償被告一切相關的合理成本及開支。

根據入稟狀，華為要求的文件包括由滙豐風險委員會（risk committee）於2012年12月至2015年4月發出，有關評估華為、關連公司Skycom Tech Co Ltd、Skycom Tech Co Ltd母公司Canicula Holdings Ltd.的合規、制裁、信貸、信譽風險有關文件，及評估是否繼續與上述3名客戶維持關係的相關文件等。

本報正向滙豐發言人尋求回應。

狗咬狗

股價岩岩先升返d 仲派埋息

依家就第二個挑戰

睇黎有生之年可以見到一個國際超級大銀行因為奶共搞到兩頭唔到岸而收皮

李運騰 彭寶琴 周家明

聽黨話 跟黨走
愛國者治港

揚到出黎仲大鑊啦

拜託獅子一定要輸 加速

玩死獅子陪葬，好毒

如果文件證明到華為嘅講法 孟晚舟華為一方真係冇誤導匯豐 而匯豐又真係去咗幫華為做咁多交易 咁匯豐真係含得撚

孟....搬石頭.....腳

Alex Lee J, Anthea Pang J 係 crim官

識玩

呢間垃圾銀行有咩事都會拎返英國法律出黎頂啦 英國都唔批 香港就算啦

單料係匯豐告密俾美國政府，匯豐係污點證人

我印象中係匯豐講自己比華為誤導 所以先至會幫手交易
如果文件證明到呢個講法係錯 咁我相信美國政府應該唔會放過匯豐銀行

當然所有嘢都係我自己印象中所知 有錯請指正賜教

痴撚線，獅子屋企喺英國，應該去英國入申請

咪就係英國唔得走去香港囉
我好想睇堆紅官批啊

佢咁咪即係要搞死佢地個金融中心